%% Adaptado de 
%% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/IEEEtran/
%% Traduzido para o congresso de IC da USP
%%*****************************************************************************
% Não modificar

\documentclass[twoside,conference,a4paper]{IEEEtran}

%******************************************************************************
% Não modificar
\usepackage{IEEEtsup} % Definições complementares e modificações.
\usepackage[latin1]{inputenc} % Disponibiliza acentos.
\usepackage[english,brazilian]{babel}
%% Disponibiliza Inglês e Português do Brasil.
\usepackage{latexsym,amsfonts,amssymb} % Disponibiliza fontes adicionais.
\usepackage{theorem} 
\usepackage[cmex10]{amsmath} % Pacote matemático básico 
\usepackage{url} 
%\usepackage[portuges,brazil,english]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\usepackage[pagebackref=true,breaklinks=true,letterpaper=true,colorlinks,bookmarks=false]{hyperref}
\usepackage[tight,footnotesize]{subfigure} 
\usepackage[noadjust]{cite} % Disponibiliza melhorias em citações.
%%*****************************************************************************

\begin{document}
\selectlanguage{brazilian}
\renewcommand{\IEEEkeywordsname}{Palavras-chave}

%%*****************************************************************************

\urlstyle{tt}
% Indicar o nome do autor e o curso/nível (grad-mestrado-doutorado-especial)
\title{Resolução de Coloração de Vértices com GA}
\author{%
 \IEEEauthorblockN{Tomás Silva Queiroga\,\IEEEauthorrefmark{1}}
 \IEEEauthorblockA{\IEEEauthorrefmark{1}%
                   Ciência da Computação - Graduação \\
                   E-mail: tomasqueiroga@gmail.com}
}

%%*****************************************************************************

\maketitle

%%*****************************************************************************
% Resumo do trabalho
\begin{abstract}
 O resumo deve conter uma breve descrição sobre várias partes do seu trabalho que serão tratadas no decorrer do texto. Primeiramente, pode-se descrever brevemente o problema no qual você está trabalhando: Por que você está desenvolvendo este trabalho? Qual a motivação para este desenvolvimento? Por que ele é importante? O resumo deve conter também um breve descritivo da metodologia que você usou no desenvolvimento: Que problema foi tratado? Como a solução foi construída/desenvolvida? Quais as tecnologias utilizadas? Finalmente, deve falar um pouco sobre os resultados que você conseguiu: o resultado final ficou bom? Quais os seus principais diferenciais? Qual a eficiência do desenvolvimento?
\end{abstract}

% Indique três palavras-chave que descrevem o trabalho
\begin{IEEEkeywords}
 Teoria de grafos, coloração de vértices, problema NP-Completo, inteligência artificial, algoritmo genético, Julia
\end{IEEEkeywords}

%%*****************************************************************************
% Modifique as seções de acordo com o seu projeto

\section{Introdução}

Em Teoria dos grafos, coloração de vértices de um dado grafo é o problema de atribuir uma cor para cada vértice de forma que vértices vizinhos sempre tenham cores diferentes. O problema aqui tratado é a coloração de vértices mínima, ou seja, descobrir o número mínimo de cores que satisfaça a restrição citada. Este problema é NP-Completo.

Uma das naturezas do problema que o leva parecer NP-Completo é o número exponencial de combinações possíveis de cores (mesmo que erradas) que os vértices podem assumir, e poucos indícios de se a coloração testada será correta até que seja colorido um número ``grande'' de vértices se o grafo for "grande", sendo inviável testar todas. Dado este cenário, utilizar algoritmo genético (GA) irá reduzir o número de colorações testadas, e tornar tratável o problema.

Existem diversas formas de implementar soluções de GA, algumas mais verbosas do que outras, e a linguagem de programação Julia é próxima de modelos matemáticos, fácil de se aprender e programar, além de rápida como linguagens mais tradicionais como Java e C.

No final da introdução, é comum inserir um parágrafo descrevendo o que será encontrado em cada seção no restante do seu texto. Exemplo: Este trabalho encontra-se organizado da seguinte forma: a seção 2 apresenta X. A seção 3 descreve Y. Os resultados são apresentados na seção 4, e as conclusões são apresentadas na seção 5.

\section{Trabalho Proposto}

O presente trabalho se propõe a implementar em Julia um solucionador de problemas genéricos utilizando algoritmos genéticos e resolver o problema de coloração de vértices.

\section{Métodos}

Para ser alcançado os resultados desejados foram executados os seguintes passos:
\begin{enumerate}
 \item Estudou-se a linguagem de programação Julia
 \item Criou-se um repositório online para guardar o código utilizado, bem como este relatório
 \item Implementou-se um solocionador básico de problemas genéricos com algoritmo genético
 \item Resolveu-se o problema N-Rainhas com ele, com ajuda dos slides apresentados em sala de aula, adaptando o solucionador
 \item Resolveu-se o problema do caxeiro viajante, adaptando o solucionador
 \item Resolveu-se o problema de encontrar um caminho que resolva um labirinto, realizando as adaptações finais ao solucionador
 \item Resolveu-se o problema da mochila, um problema NP simples
 \item Resolveu-se o problema de coloração de vértices.
\end{enumerate}

Foram feitos diversos passos antes de se resolver o problema principal porque tratar problemas NP-Difíceis não é uma tarefa fácil. E quis-se ter certeza de que, caso falha-se solucionar o problema com GA (o que não ocorreu) era interessante saber se o problema estava na formulação do problema como GA, ou no solucionador.

Quando diz-se "resolveu-se", quer-se dizer que foram testadas algumas instâncias do problema, e que todas chegaram a resultados esperados.

\section{Resultados e Discussão}

Nesta seção você deve apresentar claramente os resultados obtidos para os testes efetuados. Procure organizar os dados utilizando uma linguagem científica. Algumas opções são o uso de tabelas e gráficos, para que a compreensão seja fácil e rápida. 

\section{Conclusões}

Utilizar algoritmos genéticos se mostrou ser uma forma eficiente para encontrar soluções de problemas NP-Difíceis, e rápida implementação, dado que o solucionador já esteja pronto (como já está, para todos que encontrarem o repositório).

%******************************************************************************
% Referências - Definidas no arquivo Relatorio.bib

\bibliographystyle{IEEEtran}

\bibliography{Relatorio}

\end{document}
